3年50宗申公屋新移民涉瞞境外物業 僅4宗定罪

公屋輪候時間年年創新高，坊間不時有聲音質疑一些新來港人士，在內地持有物業，卻又獲分配公屋。現時公屋申請者必須申報所有資料，包括於香港境內外的物業等所有資產。消息指，房委會會邀約申請者及其家庭成員會面，做詳細資格審查，若有需要會跟進調查，包括向境外機構索取資料。過去3年，共有約50宗個案涉及隱瞞擁有境外物業，惟只有4宗成功檢控並定罪。

現時公屋申請資格，包括必須符合相應入息及資產限額、自己或與他人並無擁有香港任何住宅物業，以及居港年期等。按《房屋條例》，申請人若提供虛假資料，涉及虛假陳述，即屬刑事罪行，除可被取消申請，亦可被起訴。

至於新移民，據現行規定，申請者及其所有成員，必須有至少一半人居港滿7年。有指有議員留意到，現時不少公屋申請涉及內地新移民。過去3年，房委會共接獲約380宗舉報關於公屋申請者隱瞞資料，當局亦主動調查約1,800宗公屋申請個案；當中約50宗個案涉及隱瞞擁有境外物業，有4宗成功檢控並定罪。

另外，消息提及，當局建議由今年4月1日起，在職家津貼為不會被納入公屋申請者入息。至於會否實施租金津貼或租務管制，當局認為，在當前房屋供應仍然緊絀下，推行任何形式的租務管制可帶來反效果，不符合租戶及社會整體利益。

水泉澳邨上面大把，隨機抽查都捉倒幾個。

推

4宗成功檢控

賣港組織協會去左邊

嘩嘩嘩！！！大新聞喎！！！！！

BTW，党地下報毒果扮撚完醒覺未？？？？